少圖少字 - 北海道遊

講明先， 隨時爛尾， 不過我會盡力。爛左唔好屌咁大力。

來回都係china airline, one-stop, 係台北轉機。去北海道六日五夜（其實係五日五夜）。分別會去札幌一晚，定山溪兩晚同富良野兩晚。 行程未plan。如果有咩正野都不妨建議下。

由於突發想寫遊記，所以冇影好多圖。 聽日會影返多啲圖。

14號晚係香港飛。要係桃園機場到hea一晚。

飛機餐。

依加係個lounge到hea, 好多人係到訓晒教。
想食野，不過啲餐廳冇開，又冇7仔。 聽日想食牛肉麵又冇台幣係身

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

Lm

琴晚訓得好差

好彩有得碌卡 食到個牛肉麵
啲牛完全唔得，個湯幾正

一邊食 一邊上網

就黎上機了

welcome to Hokkaido

巴打係邊頭

依家係星野滑雪場

china airline

係咪好多支那人，原本諗住book但好似話好多支那團，最後book咗二世古

咁樣轉是否平好多?但等足一晚有些chur

飛機餐。 又飲威士忌又飲啤，低屌返

人生第一次睇到雪

一洛左機就去outlet, 只係買左支waterproof spray

太肚餓，食到一半先記得影

依加沖完涼就出去食野

係平啲同早到啲，唔係好記得啲details, 張機票九月買嘅

咁樣幾錢

china airline=中華航空
支那仲成日怒屌CHINA個名俾台灣公司搶走咗

in this part of hokkaido it's a social gathering of Filipino maids. In that part It's a protest

機票幾錢？

around 3000一個人 好似係

lm

鳩影

達摩成吉思汗烤肉， 可惜啲上等肉賣晒。好多本地人係到排，而且真係排好撚耐。由於用真炭火關係有時啲炭灰會周圍飛。同時間都撞到個香港人自己獨遊北海道。

兩個味噌拉麵都係800yen 又平又好食

佐藤咖啡 - 聖代。好撚好食， 真係好撚好食。再去扎幌一定會返check。

最尾買左啲野飲返酒店

2月頭去留名

旭川間大黑屋仲好食

多呀 周圍都係講普通話
我諗6成人講普通話2成廣東話2成日文

屌， 食唔到酒店早餐。
依加出去場外市場。行同搭車都差唔多時間。
大家有冇建議食邊間海鮮丼好。
之後應該去神宮。
再之後就唔知做咩好， 可能行下街就直接去定山溪hea

場外市場行同搭車點會差唔多時間?你住附近？是旦一間都得啦（唔係要食活蟹既話）

想問下你張機票要幾錢？之前10月睇好似直飛要5千

如果可以三千幾即日台北轉機去札幌就幾好

Around hkd 3000, one stop 九月中買嘅

我覺得要睇時間 太遲去到就冇意思啦

去左場外市場。時間唔夠，冇行晒。

一開波就食左兩個海鮮丼同一個生蠔

免費喎

全都好食。個puff 入面個雲尼那有雲尼那種子，有料到

唔當造都要屌一屌

海膽好撚正

想講今日只係食左一個蠔 仲想瘋狂食。。。
佢地啲蠔要入餐廳食，有cocking fee. 唔似黑門咁即開企係到食完就走

北海道呢幾日天氣點？
仲有冇暴風雪
聽日過黎諗緊自唔自駕遊

有雪，不過唔係暴風雪 咁樣幾正
可以上網睇下天氣
揸車都幾好 好少車

到定山溪嘅溫泉酒店了
好有feel, feel到今晚會有人死，然後柯楠出黎推理。

check in 有茶飲有糖食有位坐。幫手check in 條友仲跪係到，不得了。

好想快啲食佢個晚餐

In this part the filipino maids are having social gatherings whereas over there a protest is taking place I believe

我女朋友住北海道

定山溪住邊間？

巴打著咩禦寒衣物
下個月去，唔知買咩褸好
到當地先買會唔會太on9

sick play ching

Jozankei Daiichi Hotel Suizantei

迪卡儂買左件嬲加保暖底衫同冷帽手套，其他就好似係香港咁
係可行嘅 如果有某件日版你想要咪去到先買囉。佢室內都暖嘅。

個post 好似好少人咁

有冇去阿寒湖層雲峽然別湖？

有睇
無乜負皮已經算好好架啦

成身Uniqlo heat tech都夠用
怕凍就heat tech打底褲再加heat tech褲
嬲就是但啦

一月頭自己去一星期，淨係訂左一星期札幌嘅酒店咩都未Plan

咁睇唔開呀一星期都住札幌

無車去唔到邊，去下周圍d市行下同滑雪算主要都係hea下散下心，搭單問十萬Yen夠唔夠洗，唔會食太豪

滑雪癡有雪場嘅住宿好d，如果全部嘢prepaid晒一日一萬其實好夠

我上年去9日，唔計機票，都係1萬蚊港紙搞掂

推

有人睇緊咖 樓主記得更新

知道
不過都希望間唔屎大家浦一浦頭 推一推
如果唔係， 好似我自己一個係到講野咁

我見佢D滑雪場黎市中心唔太遠就無訂而家太遲了

好似好遠，係道東。今次應該去唔到了 。下次在去， Google完都覺得幾靚

食野其實都可以好平
滑雪如果要租gear ， 其實都唔平。
如果冇記錯我去富良野嗰個滑雪場就租gear 9600jpy 全日， 纜車就5700全日

早餐。

牛奶好似好勁咁， 點知都係唔算好濃。

兩至三個鐘車程
要坐酒店巴士去
溫度就負十幾度
有機會一定要去

岩岩住完鄙之座，係唔錯

富良野酒店場唔買pass係好Q貴，租gear又斬你一筆 我果陣去勝在少人過公廁場，三點後差唔多包場

一月去仲要住晒札榥感覺好浪費北海道都唔細，又早入黑，札榥出門郁親都一兩個鐘起跳，唔搬酒店真係好即慶

鶴雅d酒店係唔錯

十萬円一個人只係用係食野同買下野既話，正常係夠有突

算啦下次先主要係想去小樽石狩同滑下雪同影夜景

你札幌住哂同一間？

係 貪平學生筆直少

仲諗住話唔係同一間既話可以睇下其他地方仲有無平空房再取消札幌一至兩晚，反正一月頭算淡季

推介咩地方 其實間酒店2000蚊一星期住少一兩晚都Ok

哇 屌 真係凍 正

咩pass
早上啲雪先靚

我搭shuttle 唔洗錢又一個鐘內到。
朕好滿意
返到香港考個車牌先，唔洗在call 的

岩岩回來，北海道真係好高質
真係去上癮

都要睇你去幾多日,夜景其實藻岩山都有得睇,而你想試滑雪就可以去手稻/札幌國際滑雪場,可以係札幌即日來回,
去小樽就睇下自己會唔會去埋余市試下威士忌(小樽可以睇自己會唔會留一晚夜),想浸下溫泉又可以去定山溪(有日歸溫泉浸),唔怕搭JR/巴士耐D時間既話又可以去埋旭山動物園行下睇下或去美瑛/美馬牛睇下雪景.

野食同景

有無人講下留壽都附近有無值得去既景點

黎緊1月去青森 都冇乜心情plan⋯

洞爺湖？

我都冇plan 過啲野

想請教下成個trip機票住宿幾錢左右？
計劃遲下去

本身想去嘅嗰間只賣50食，去到冇左。
之後去左另一間，紅葉亭。
阿！屌！又幾好食。又平

如果有人會自駕去登別
極力推介哩間

自問去過北海道咁多年加加埋埋都有三十日上下，哩間真係心目中排第一

僼儉由人，假期北海道機票捕到4000內就算平，住埋溫泉酒店就再貴少少，留得耐買張全道jr pass又2.3萬yen咁

我終極窮人plan去一星期機票住宿6000內

4000內咁平 轉機去？
我諗過去都唔會日日住溫泉酒店既 不過一定要住一兩日

樓主講野唔夠中肯
啲牛唔係唔得
啲牛係垃圾級別

呢間酒店幾錢一晚?

小弟二月頭去睇雪祭，主要係札幌，旭川做中途站，阿寒湖，未試過去咁凍既地方玩，著牛仔褲係咪會賴野？

牛仔褲會結冰

巴打呢間係食蟹？

之前去north face買左條防水褲，好貴
睇黎要著足咁多日

唔係依間。
係場外市場嗰到嘅鋪頭

轉機呀，以前有peach/hkexpress/jetstar三寶好平，搏到8$機票我試過2600$到札榥

佢個menu 得幾樣選，我去到果時佢話因為d 蟹貨唔好，係得番蟹飯食
間野開左 50年+, 得一個老伯伯經營 （完全唔識英文），入面個暖爐仲係燒木
個蟹飯 500jpy only 包埋湯同前菜。極好味。

好 謝謝你

[/quote]好 謝謝你[/quote]
不過要小心有時會有暴風雪JR會停駛,所以最好一起身睇左天氣報告先,札幌天氣好唔代表其他地方都無問題

有冇雪地自駕過既巴打share下有咩注意？

今餐食得唔算好enjoy.因為本身飽飽地又好眼訓
支酒太正,要再叫多次加成支上

想問放啲蛋係溫泉到會變溫泉蛋？要放幾耐，要幾多度。想放係房溫泉到，佢可以自己較溫度

pre-lunch

tea time

返到酒店在食

好後悔食咁多

去左神杜。太多有樣相就廢事自爆了

The restaurant in Hotel JAL Hokkaido has an excellent menu. It offers a buffet breakfast and a breakfast with a choice of menu. It serves a buffet lunch and three set menus of three courses. For supper it offers a buffet supper and a choice of menu (a menu of three courses). I ordered a beef dish from the menu while my brother chose a lamb dish from it. The cafe in the hotel also has an unusual menu. I have a table reservation for two people at the restaurant for five to two next Saturday.

夜麻麻去浸溫泉，大浴場，開到3點。得自己一個好過癮。
入面有四個室內，二個室外，仲有一個桑拿房。
浸完梗係要去食老宵

on9仔一定要做on9野-自製溫泉蛋
時間：30分鐘
溫度：45°c

敗已失-繼續挑戰

時間：聽日講
溫度：45°c

好不過睇完美瑛好多地方都要渣車應該唔去了

巴打會唔會去登別地獄谷

我果時係美馬牛落車再沿途經過Christmas tree呢d景點再行返美瑛

好想去 不過唔夠時間，仲要去埋富良野

下次下次

我諗住頭3日住旭川，去動物園，英瑛，富良野同精靈森森村。
之後4日住札幌，抽一日去滑雪，一日去小樽，其他時間行市集咁
最後一日去登別浸溫泉，plan plan 下好似skip左好多野咁
奈何酒店頂曬了

功已成

其實係呃下大家
依個蛋係酒店早餐

依個先係我整嘅 好失敗

返緊札幌了
hea陣就去富良野
jr比巴士貴一倍

溫泉蛋要60－70度左右先整到

午餐

有個鬼妹好正，不過冇圖

特登去返札幌一間野到食鱈魚子宮。不過好撚貴。。。 依到成二千yen... 接受唔到咁貴

搭車買車飛都搞左好耐，原來好複雜。
買左兩支奶。

係巴士到食火車便當
食完訓到西咁

搭左三個鐘巴士
到左酒店
佢話upgrade左我間房

仲送左支wine

聽日就滑雪了
大家有冇咩想同我講

咁凍有冇食湯咖哩

去滑雪場駛唔駛一早book定？新手滑雪可唔可以唔跟教練學

新手跟教練啦 唔係嘅話好嘥時間
同埋學咗基本野之後再自己練會易啲
好似做數咁 基礎功唔慳得

In Hokkaido we had light rain and a snow shower earlier but now it's drizzling.

正，巴打加油，影多D靚相啊

我都係新手 聽日玩完先答你
我就諗住自學 上網睇左片 玩左一星期skateboard
我岩岩先知 可以reserve 一個類似叫第一軌道嘅服務， 就係第二日比你做第一批滑雪嘅人， 好型棍子。

本身想試下，不過真係好趕，要趕尾班巴士 1840開出。 所以食唔到。 啲生蠔bar都去唔到阿屌

正面巴 依加有晒動力

獻出First Angel

見到嘅人留個正皮

咁嚴重

加油啊 日日都等你開post

好似6x溫度先夠熱

好想做樓主條女 有好野食

著返條棉褲打底好啲，一條牛條褲係無撚用 札幌較暖多鋪頭暖氣，旭川每日幾次大風大雪阿寒都陰陰涼涼咁

其實凍唔緊要！加埋大風先最辛苦

係...氣溫低只係個數字，大風真係吹到面癱鼻痛耳甩

+1 樓主加油

係今年一月果時一朝早去左美馬牛果邊！又凍又大風！凍到對耳感覺就甩咁濟

巴打去邊個滑雪場

富良野嗰個

學緊剎車。
屌 個膝頭好傷

heel side

總結
要跟教練
~完~

樓主著咩鞋去

樓主咁食得

唔知影乜鳩，亦都冇簡過。

有冇人就去定溪山或者已經係定溪山

你係真絲？

嗯，小妹第一次出post

女人對腳唔怕凍完來係真，因為我咁凍嘅地方從來冇諗過去

普通波鞋

點解係講對腳 唔係講對波

奶好阿，有咩好阿
又高鈣，又有蛋白質
最緊要係咩阿，明目阿麻
車手最緊要係咩阿。 對眼！

我上年滑 ニセコモイワスキー場

不過去北海道轉機真係好晒時間明明咁短都要轉嘥成一日

唔驚凍親腳指咩

紫腳指
我本身都驚，買左暖腳貼。不過都冇用

真。 不過過平啲

過年前去劉明

因為天氣點凍都好，上身著再多嘅衫都好，下身永遠著短裙或者熱褲啦。

你係咪kata

直航貴過飛美國西岸

唔驚波鞋次親咩

應該會

想問食白子個間叫咩名？

咩白子
子宮？

係呀，不過佢係鱈魚精 唔係子宮

已經返左香港

下 屌。。。。
中伏 吞左精
errrrrr....
係jr tower 定唔知jo tower 入面
間野唔低食wor ching

我好鐘意食白子
咁岩見到你張相
我自己懶得tabelog搵邊度有白子天婦羅

我都覺得幾好食。。。
其實都唔多地方有 係我咁岩見到有一間
佢篤精都幾大下

咁你要諗下你其實係咪去玩下雪兜當滑過雪算。

最好買條防寒透氣既打底褲，有著同冇著真係可以差好遠，襪都一樣重要，厚襪點都要有一對，著之前可以先著對普通襪打底再著厚襪，咁樣既對厚襪就可以著多幾次都唔怕臭，暖包又係一樣最好放 d 向褸袋褲袋度，有好過冇。

留名3月都去北海道 , ana $3300,爽死，到時都plan 左去tomamu

睇點轉啦，想唔嘥時間咪可以試下坐 red eyes 到羽田再轉飛北海道任何機場，去到當地可能仲係早上十點零十一點。

有啲融冰位用咗雪呔都好跣
無咩特別 啲路闊過香港
揸得快過係香港

之前去富良野都係住樓主間酒店
又係淨係滑咗一日雪
富良野個場有個package 14000羊 包full gear 加教練兩個鐘 另外三個鐘自由活動 覺得幾抵
不過滑完覺得滑一日唔夠喉

鱈雪精囊(鱈魚白子)不嬲都唔平